\section{KẾT QUẢ ĐẠT ĐƯỢC}
\hspace*{1cm} Nghiên cứu và phát triển giải pháp tìm kiếm nhà trọ trên ứng dụng di động cho nền tảng nhà trọ thông minh sử dụng mô hình hybrid search đã cung cấp cái nhìn tổng quát về việc kết hợp hai phương pháp Tìm kiếm toàn văn và Tìm kiếm Ngữ nghĩa, cùng với cơ chế reranking. Qua đó, nhóm thực hiện đã hiểu rõ cơ chế hoạt động, các quy trình và kiến trúc của mô hình tìm kiếm hybrid, giúp cải thiện đáng kể trải nghiệm tìm kiếm cho người dùng.

\hspace*{1cm} Thông qua thử nghiệm trên các câu truy vấn khác nhau, nhóm đã đưa ra những quan sát quan trọng về hiệu suất của mô hình. Đối với các câu truy vấn ngắn gọn, Tìm kiếm toàn văn cho thấy hiệu quả cao hơn, với khả năng trả về kết quả chính xác và nhanh chóng. Ngược lại, với những câu truy vấn phức tạp và không rõ từ khóa, nhờ vào việc sử dụng các vector ngữ nghĩa và mô hình Sentence Transformer, Tìm kiếm ngữ nghĩa có thể trả về các kết quả có liên quan.

\hspace*{1cm} Việc reranking bằng Cross-Encoder đã cải thiện đáng kể độ chính xác của kết quả tìm kiếm. Cross-Encoder cho phép xem xét kỹ lưỡng mối quan hệ ngữ nghĩa giữa truy vấn và kết quả, từ đó xếp hạng lại các kết quả để đảm bảo tính phù hợp cao nhất, cũng như loại bỏ một số kết quả không quá liên quan.

\hspace*{1cm} Dựa trên kết quả thu được, mô hình hybrid search là lựa chọn tối ưu cho việc tìm kiếm nhà trọ trên ứng dụng di động, đáp ứng nhu cầu đa dạng của người dùng. Tìm kiếm toàn văn nên được ưu tiên sử dụng khi dữ liệu rõ ràng và đã qua tiền xử lý, trong khi tìm kiếm ngữ nghĩa là giải pháp lý tưởng cho những truy vấn không rõ ràng.

\hspace*{1cm} Ngoài ra, quá trình phát triển và triển khai ứng dụng mobile đã được thực hiện một cách toàn diện. Từ việc mockup giao diện người dùng, thiết kế UI/UX đảm bảo trải nghiệm mượt mà và thân thiện, đến việc triển khai ứng dụng cho phép người dùng dễ dàng tải về và cài đặt. Sự kết hợp giữa thiết kế giao diện hấp dẫn và chức năng tìm kiếm mạnh mẽ đã tạo nên một ứng dụng mobile hoàn chỉnh, phục vụ tốt nhất cho nhu cầu tìm kiếm nhà trọ của người dùng.

\hspace*{1cm} Tổng kết lại, nghiên cứu này đã làm sáng tỏ hiệu quả của giải pháp tìm kiếm hybrid trong việc cải thiện trải nghiệm tìm kiếm nhà trọ trên ứng dụng mobile. Qua đó, mô hình tìm kiếm hybrid không chỉ nâng cao hiệu suất tìm kiếm mà còn đáp ứng tốt hơn nhu cầu của người dùng trong các tình huống tìm kiếm đa dạng. Đồng thời, việc phát triển và triển khai ứng dụng mobile từ giai đoạn mockup đến thiết kế UI/UX và tạo file APK đã giúp nhóm hiểu rõ hơn quy trình phát triển ứng dụng, cũng như đảm bảo rằng sản phẩm cuối cùng là một ứng dụng hoàn chỉnh, thân thiện và hiệu quả.