\section{HƯỚNG PHÁT TRIỂN}
\hspace*{1cm}  Trong tương lai, ứng dụng tìm kiếm nhà trọ cho nền tảng nhà trọ thông minh có thể được phát triển và cải thiện thêm theo nhiều hướng khác nhau để nâng cao trải nghiệm người dùng và độ chính xác của kết quả tìm kiếm. Dưới đây là một số hướng phát triển cụ thể:
\begin{itemize}
    \item \textit{Cải thiện UI/UX}:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Thiết kế giao diện người dùng (UI)}: Liên tục cải tiến thiết kế giao diện để mang đến trải nghiệm trực quan và thân thiện hơn. Sử dụng phản hồi từ người dùng để tinh chỉnh các yếu tố giao diện như bố cục, màu sắc và biểu tượng.
        \item \textit{Trải nghiệm người dùng (UX)}: Nâng cao trải nghiệm người dùng bằng cách giảm thiểu số bước cần thiết để thực hiện tìm kiếm và tăng cường tính năng hỗ trợ như gợi ý tự động, xác minh nguồn dữ liệu nhà trọ, và hệ thống thông báo hiệu quả.
        \item \textit{Tối ưu hiệu suất}: Tăng cường tốc độ tải ứng dụng và thời gian phản hồi bằng cách tối ưu hóa mã nguồn và cơ sở hạ tầng, đảm bảo ứng dụng hoạt động mượt mà trên nhiều thiết bị khác nhau.
    \end{itemize}

    \item \textit{Cải thiện độ chính xác của các kết quả tìm kiếm}:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Tích hợp các mô hình học sâu tiên tiến}: Áp dụng các mô hình học sâu mới nhất như BERT hoặc GPT để cải thiện khả năng hiểu ngữ nghĩa và ngữ cảnh của các truy vấn người dùng.
        \item \textit{Học từ phản hồi người dùng}: Áp dụng học tăng cường (reinforcement learning) dựa trên phản hồi của người dùng để liên tục cải thiện mô hình tìm kiếm. Khi người dùng tương tác và đưa ra phản hồi, hệ thống sẽ học hỏi và điều chỉnh để cung cấp các kết quả tìm kiếm tốt hơn trong tương lai.
    \end{itemize}

    \item \textit{Phát triển các tính năng mới}:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Tìm kiếm theo địa điểm} :Phát triển các tính năng tìm kiếm theo địa điểm, sử dụng dữ liệu bản đồ và định vị để cung cấp các kết quả nhà trọ dựa trên vị trí hiện tại của người dùng.
        \item \textit{Gợi ý thông minh}: Sử dụng máy học để phát triển hệ thống gợi ý thông minh, đề xuất các nhà trọ dựa trên lịch sử tìm kiếm và sở thích của người dùng.
        \item \textit{Hỗ trợ đa ngôn ngữ}: Mở rộng khả năng hỗ trợ đa ngôn ngữ để đáp ứng nhu cầu của người dùng từ các khu vực khác nhau trên thế giới.
    \end{itemize}

    \item \textit{Tăng cường tính bảo mật và riêng tư}:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Bảo mật dữ liệu}: Áp dụng các biện pháp bảo mật tiên tiến để bảo vệ dữ liệu người dùng, đảm bảo rằng thông tin cá nhân và dữ liệu tìm kiếm luôn được bảo mật.
        \item \textit{Quản lý quyền riêng tư}: Cung cấp các tùy chọn quản lý quyền riêng tư cho người dùng, cho phép họ kiểm soát dữ liệu cá nhân và cách dữ liệu đó được sử dụng.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\hspace*{1cm} Bằng cách liên tục cải tiến và phát triển theo những hướng này, ứng dụng sẽ ngày càng hoàn thiện, mang lại trải nghiệm tốt nhất cho người dùng và đáp ứng được nhu cầu ngày càng cao của thị trường.