\section{BÀI TOÁN TÌM KIẾM}
\hspace*{1cm}Bài toán tìm kiếm là một trong những vấn đề quan trọng và phổ biến nhất trong lĩnh vực khoa học máy tính và công nghệ thông tin, đặc biệt là trong việc phát triển các ứng dụng di động và web. Bài toán này liên quan đến việc xác định cách thức để tìm kiếm thông tin từ một tập dữ liệu lớn dựa trên các yêu cầu cụ thể của người dùng hiệu quả và chính xác nhất. Đối với nền tảng nhà trọ thông minh, bài toán tìm kiếm có vai trò quyết định trong việc giúp người dùng tìm thấy nhà trọ phù hợp nhanh chóng và tiện lợi.\\
\hspace*{1cm}Bên cạnh đó, bài toán tìm kiếm tồn tại một số thách thức quan trọng mà cần được vượt qua để xây dựng một hệ thống tìm kiếm hiệu quả và đáp ứng được nhu cầu của người dùng:
\begin{itemize}
    \item Khối lượng dữ liệu lớn: Khi dữ liệu về các nhà trọ rất lớn, việc tìm kiếm nhanh chóng và hiệu quả trở nên khó khăn.
    \item Đa dạng thông tin: Các nhà trọ có thể có nhiều thuộc tính khác nhau, từ vị trí, giá cả, đến các tiện ích đi kèm, làm phức tạp hóa việc so khớp và xếp hạng.
    \item Truy vấn phức tạp: Người dùng có thể đưa ra các truy vấn phức tạp, đòi hỏi hệ thống phải hiểu và xử lý chính xác các điều kiện kết hợp.
    \item Độ chính xác: Đảm bảo rằng các kết quả trả về phải chính xác và phù hợp với mong đợi của người dùng.
    \item Hiệu suất: Duy trì hiệu suất cao trong việc xử lý truy vấn và trả kết quả trong thời gian ngắn.
\end{itemize}

\hspace*{1cm}Để có thể vượt qua những thách thức, việc xây dựng một mô hình tìm kiếm đòi hỏi phải có sự kết hợp giữa các kỹ thuật xử lý dữ liệu lớn, tối ưu hóa cơ sở dữ liệu, và áp dụng các thuật toán tìm kiếm và xếp hạng hiệu quả. Đồng thời, việc nắm bắt và hiểu rõ nhu cầu của người dùng cũng là chìa khóa để xây dựng một hệ thống tìm kiếm nhà trọ thành công và đáp ứng được mọi yêu cầu.